[極重要]如果你屋企附近放過催淚彈嘅一定要入黎

有鑑於香港警察最近721同727都已經再無理到老人院，民居，高樓漏斗效應等到處亂丟催淚彈，唔係出去抗爭都分分鐘係屋企中招，老人家小朋友都一樣受到波及。所以本著自己香港自己救既心，上網做左少少research 綜合左幾篇CS(催淚氣) decontamination (去毒)的文章，想提供幾個可以徹底清除呢啲化學物質嘅方法，同注意的地方。唔正確請指點。

屋企/老人院/村屋係元朗/中上環，當時打開左窗/有半露天/露天的地方尤其注意:
-窗簾，窗邊的家具，掛係出面既衣服等可以清洗的，通通盡快拆出拎去洗衣機洗走催淚的殘留化學物質
-曝露左係催淚下既食物，例如放左係枱既水果等等，請掉曬佢地，如果唔係有機會洗唔走食落肚
用大量水，或酒精base的清潔劑去抹下個窗/窗台/甚至窗出面
-如果真係好嚴重咁成個床褥，地氈都曝露左係催淚煙入面，可以考慮掉左佢地，因為有可能會好似二手煙咁既原理仲有殘留物質，咁就日吸夜吸二手催淚。

如果關曬窗開左冷氣以為冇死，你又錯了。
有可能已經扯左d催淚入去通風系統/冷氣入面，一日唔搞一日你個冷氣吹出黎既都有可能有殘留化學物質。人地美國有專門的公司搞去毒，係香港點搞我真係唔知。有冇朋友可以俾d資訊係咪可以叫返我地個垃圾政府搞，定直接有事告佢拎返賠償(民事訴訟？)

資料來源:

Tear Gas Cleanup, Removal & Neutralization Procedure
By Restoration Pro Selection • 18 May 2018

我冇嘢講
要比埋銀髮族睇！！

幫手推俾d屋企人/老人家睇

推

投訴警察！

push

Push

投訴投訴投訴

保健康

舊嘅留低出化驗報告
新嘅拎埋啲單入小額錢債CLAIM班魔物錢得唔得

推，要保護自己，保護公公婆婆

去信claim鳩警務處

推，今日上環嘅朋友要小心

推
已經有西區長者入左院

8月5日全港齊心大罷工

齊心一齊推

入黎一齊推

8月5號一齊罷

推俾d屋企人/老人家睇

落中上環派傳單或連儂牆傳遞畀街坊知

幫推

轉頭share俾文宣

推！

今晚西環多得班龜唔小

海味鋪更慘 大量貴價嘢索曬催淚煙
血本無歸 就算冇事啲人都唔敢買

互推
【警告】唔好令今次運動瓦解於自己手中

要Fact Check
要用Telegram
要包容及理性討論
唔好一味煽動情緒

好重要 推

thx絲打

小額錢債告警務署長
唔使律師自己搞都得

住係附近既直接去狗屋找佢地悔氣啦

咁有冇得申報相關款項？

【Hongkongers! Assemble! 】
光復香港，時代革命！
勿忘初衷，五大訴求！

五大訴求
捍衛自由 不徹不散
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

應該得，咁樣其實係刑事毁壞嚟，幾百個人一次過告成功率應該會高啲

要將催淚彈可以殺人呢個事實傳遞開去

有得諗

認真要推！

pish

垃圾黑警 攬炒

推到有文宣

尋日貌似the bauhinia係隔離都中招
可以send埋比佢地講話影響留宿experience?

推呀

Pish

推俾黃大仙人睇到

推俾黃大仙街坊睇

推啊

推埋俾tko街坊睇

拎去普通洗冷氣嘅地方嚟洗冷氣得唔得？？

參考埋呢篇文章唔該

改成長輩訊息，好人請分享

🔊🔊🔊轉載：有鑑於香港警察最近721同727都已經再無顧及老人院、民居、高樓漏斗效應等影響，到處施放催淚彈，足不出戶也可能在屋企中招，老人家小朋友👴🏼👵🏼👶🏻👧🏻都一樣受到波及。所以上網做了少少research 綜合幾篇CS(催淚氣) decontamination (去毒)的文章，提供幾個可以徹底清除這些化學物質的方法，與注意事項。如有補充請指點。

⚠️屋企/老人院/村屋地處元朗/中上環/旺角/黃大仙/馬鞍山，警方曾在附近幾條街範圍內施放催淚彈，當時打開窗/有半露天/露天的地方尤其注意⚠️:

1️⃣窗簾、窗邊的家具、掛在外面的衣服等可以清洗的，盡快拆出放洗衣機洗走催淚的殘留化學物質
2️⃣曾曝露空氣的食物，例如放在桌上的水果等等，請全部丟掉，因有機會洗不走毒素，已不適合食用
3️⃣用大量水，或酒精作基底的清潔劑去抹窗/窗台/甚至窗外面
4️⃣如果整個床褥、地氈都曾曝露過在催淚煙，可以考慮丟掉，因為有可能會有殘留物質（二手煙原理）變成日吸夜吸二手催淚毒素。

⚠️⚠️⚠️如果當時關窗開冷氣，就更麻煩了
因為有可能已經將催淚氣素素抽入通風系統/冷氣入面，以後冷氣吹出來的風都有可能含有殘留化學物質。有旺角街坊在警方施放催淚彈後數小時才回家，沿途沒有異味，卻出現了吸入催淚氣體的症狀（咽痛、流淚等）。美國有專門的公司搞去毒，但香港就比較缺乏這樣的資訊。

🌻🌻關注親人朋友健康請分享🌻🌻

推
推比新移民睇
全城claim賠償金行動

感謝
推啊

區區都食彈
推啊